{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014510",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여주 운촌리 조선백자가마터"
    },
    "text": "驪州雲村里朝鮮白磁窯跡 (여주 운촌리 조선백자가마터)\\n\n雲村里には17~18世紀の朝鮮白磁窯跡が2ヶ所あります。 1号窯跡はヤンジマルの公民館付近の斜面にあり、足、皿、杯、瓶、壺、土ジミなどの遺物が発見されました。 その中でも一番多いのは足で、灰青色などを帯びた全面釉薬処理がされています。 内底は曲がっており、接地面には土水と砂が使われて焼かれました。 2号窯跡はスッマル横の小川の東側の稜線の上の小さな畑にあります。 遺物の分布範囲は約30×30mで、足を中心に皿や杯、陶器などが見つかりました。 足は薄い緑褐色や灰白色を帯びており、全面釉薬処理されていました。 接地面には土水と砂が使用されて焼かれました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域には何世紀の朝鮮白磁窯跡がありますか？",
            "answer": "17~18世紀の朝鮮白磁窯跡が2ヶ所あります。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡はどこにありますか？",
            "answer": "1号窯跡はヤンジマルの公民館付近の斜面にあります。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡で発見された遺物にはどんなものがありますか？",
            "answer": "足、皿、杯、瓶、壺、土ジミなどの遺物が発見されました。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡で最も多い遺物は何ですか？",
            "answer": "一番多いのは足です。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡で使用されていた釉薬処理はどのようなものでしたか？",
            "answer": "灰青色などを帯びた全面釉薬処理がされていました。"
        },
        {
            "question": "1号窯跡の内底はどのような形状でしたか？",
            "answer": "内底は曲がっており、接地面には土水と砂が使われて焼かれました。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡はどこにありますか？",
            "answer": "2号窯跡はスッマル横の小川の東側の稜線の上の小さな畑にあります。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡で発見された遺物の種類は何ですか？",
            "answer": "足を中心に皿や杯、陶器などが見つかりました。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡で使用されていた釉薬処理はどのようなものでしたか？",
            "answer": "足は薄い緑褐色や灰白色を帯びており、全面釉薬処理されていました。"
        },
        {
            "question": "2号窯跡で使用されていた焼き方はどのようなものでしたか？",
            "answer": "接地面には土水と砂が使用されて焼かれました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 226,
        "QA": 343
    }
}